## 4. TypeScript - как средство от усталости
* TypeScript - языковое надмножество JavaScript, дополняющее язык свойством статической типизации.
Та самая пилюля, которая сейчас позволяет мне писать чуть больше кода, но не заниматься работой
по расследованию примитивных багов вроде `undefined is not a function`.

* Мы расставляем типовые аннотации, не представляющие собой результативного кода. То есть цена их использования
в runtime-е равна нулю. Какая пользоа? Анализ кода во время его компиляции в JavaScript. Все ошибки,
связанные с несогласованностью типов, сигнатур компилятор вам скажет еще до того, как вы покинете
окно IDE для просмотра своего творения в браузере.

* Язык является очень похожим на C# - это мое самое первое впечатление. Конечно, это совсем иной язык,
иная технология, но впечатление остается по сей день. Есть мнение, что TypeScript принудит вас писать
классы в огромном количестве, как C# (являясь объектно-ориентированным от начала и до конца).
Это в корне не так. То есть, вы по прежнему можете использовать классы там, где вам надо, и писать
функции и объкты в нужных местах. **Язык не должен говорить вам, как решать задачу. Нужно решать задачу**
**при помощи языка, а не на нем.**

* Конечно, помимо типизации есть еще работающие из коробки средства следующих стандартов вроде async/await.
То есть нет необходимости гонять код TSCompiler-ом, а потом еще и Babel-ем. Возможно для Вас это станет
приятным дополнением: генераторы, spread-операторы, классы, статические переменные - все это станет вам
также доступно из коробки.